%!TEX root = ../../main.tex
\begin{enumerate}[itemsep=15pt, topsep=10pt]
	\item Elimination der $\varepsilon$-Regeln (nach Lemma 6.17):
	
	Die Grammtik $\mathcal G$ enthält keine $\varepsilon$-Regeln, also gilt $\mathcal G_1 = \mathcal G$.
	\item Ersetze alle Terminalsymbole durch neue
		Nichtterminalsymbole:
		\begin{center}
			\begin{tabular}{lcl}
				$S$ & $\to$ & $AB \mid X_aX_bC \mid B$ \\
				$A$ & $\to$ & $C \mid X_aX_a \mid X_aAB$ \\
				$B$ & $\to$ & $X_b \mid BBS$ \\
				$C$ & $\to$ & $B \mid X_cX_c$
			\end{tabular}
		\end{center}
		Füge außerdem die folgenden Regeln hinzu:
		\begin{center}
			\begin{tabular}{lcl}
				$X_a$ & $\to$ & $a$ \\
				$X_b$ & $\to$ & $b$ \\
				$X_c$ & $\to$ & $c$
			\end{tabular}
		\end{center}
		Diese sieben Zeilen bilden dann die Grammatik $\mathcal G_2$.  

		\medskip

	\item Elimination von Regeln der Form $A \to B$:

		Gerichteter Graph zur Grammatik $\mathcal G_2$:
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}
				\node (s)     at (0,0)   {$S$};
				\node (a)     at (6,0)   {$A$};
				\node (b)     at (2,-1)  {$B$};
				\node (c)     at (4,-1)  {$C$};
				
				\node (xa)    at (8,-2)  {$X_a$};
				\node (xb)    at (1,-2)  {$X_b$};
				\node (xc)    at (8,-3)  {$X_c$};
				
				\node (a1)    at (9,-2)  {$a$};
				\node (b1)    at (1,-3)  {$b$};
				\node (c1)    at (9,-3)  {$c$};
				
				\node (ab)    at (-2,-1) {$AB$};
				\node (xaxbc) at (0,-1)  {$X_aX_bC$};
				\node (xaxa)  at (6,-1)  {$X_aX_a$};
				\node (xaab)  at (8,-1)  {$X_aAB$};
				\node (bbs)   at (3,-2)  {$BBS$};
				\node (xcxc)  at (5,-2)  {$X_cX_c$};
				
				\draw[->] (s)   edge (ab)
				                edge (xaxbc)
				                edge (b)
				          (a)   edge (c)
				                edge (xaxa)
				                edge (xaab)
				          (b)   edge (xb)
				                edge (bbs)
				          (c)   edge (b)
				                edge (xcxc)
				          (xa)  edge (a1)
				          (xb)  edge (b1)
				          (xc)  edge (c1);
			\end{tikzpicture}
		\end{center}

		Insgesamt ergibt sich als Grammatik $\mathcal G_3$:
		\begin{center}
			\begin{tabular}{lcl}
				$S$ & $\to$ & $AB \mid X_aX_bC \mid BBS \mid b$ \\
				$A$ & $\to$ & $X_aX_a \mid X_aAB \mid X_cX_c \mid BBS \mid b$ \\
				$B$ & $\to$ & $BBS \mid b$ \\
				$C$ & $\to$ & $X_cX_c \mid BBS \mid b$ \\
				$X_a$ & $\to$ & $a$ \\
				$X_b$ & $\to$ & $b$ \\
				$X_c$ & $\to$ & $c$
			\end{tabular}
		\end{center}
		
	\item Elimination von Regeln der Form $A \to A_1 \dots A_m$
		mit $m > 2$:

		Ersetze die Regeln
		\begin{itemize}
			\item $S \to X_aX_bC$ durch $S \to X_aY_1$ und $Y_1 \to X_bC$,
			\item $S \to BBS$ durch $S \to BY_2$ und $Y_2 \to BS$,
			\item $A \to X_aAB$ durch $A \to X_aY_3$ und $Y_3 \to AB$,
			\item $A \to BBS$ durch $A \to BY_2$ ($Y_2$ wird hier
				wiederverwendet),
			\item $B \to BBS$ durch $A \to BY_2$,
			\item $C \to BBS$ durch $A \to BY_2$.
		\end{itemize}

		Insgesamt ergibt sich dann die Grammatik $\mathcal G_4$ in CNF:
		\begin{center}
			\begin{tabular}{lcl}
				$S$ & $\to$ & $AB \mid X_aY_1 \mid BY_2 \mid b$ \\
				$Y_1$ & $\to$ & $X_bC$ \\
				$Y_2$ & $\to$ & $BS$ \\
				$A$ & $\to$ & $X_aX_a \mid X_aY_3 \mid X_cX_c \mid BY_2 \mid b$ \\
				$Y_3$ & $\to$ & $AB$ \\
				$B$ & $\to$ & $BY_2 \mid b$ \\
				$C$ & $\to$ & $X_cX_c \mid BY_2 \mid b$ \\
				$X_a$ & $\to$ & $a$ \\
				$X_b$ & $\to$ & $b$ \\
				$X_c$ & $\to$ & $c$
			\end{tabular}
		\end{center}
\end{enumerate}
		